# Промисы

Промисы позволяют обрабатывать отложенные во времени события.
При запросе на сервер - необходимо какое-то время. Приложение ожидает ответ от сервера. 
Чтобы приложение не "простаивало" (обработка пользовательских действий).

Запрос на сервер - асинхронный. Отложенный по времени.
Пример: Запись данных в базу. Сколько времени она займёт? Послали - ожидает ответ - обрабатываем.

Промис - это **обещание** предоставить результат позже.
Промис может вернуть ошибку, если результат предоставить невозможно.

У промиса есть три создание:
1. Когда промис создаётся, то у него статус - ожидание.
2. Когда промис вернул результат - исполнен.
3. Если возникла ошибка - отклонен.

# Создание промиса

Промис - это объект
pending - ожидание.

Два обязательных параметра - resolve, reject (функции)
Внутри callback функции - происходят асинхронные действия

При выполнении функции **resolve** - promise считается **исполненым**
Если возникла ошибка, то вызывается функция **reject** - promise считается **отклоненым**
```javascript
const newPromise = new Promise((resolve, reject) => {

})
```

# Получение результата промиса

В then и catch - передаются функции.

```javascript
newPromise
    .then(data => {
        /*
            Действия в случая успешного выполнения промиса.
            data - это значение, переданное в вызове функции resolve внутри промиса
        */
    })
    .catch(error => {
        /*
            Действия в случае отклонения промиса
            error - это значение, переданное в вызове функции reject внутри промиса
        */
    })
```

# Использование промисов в fetch

```javascript
const getData = (url) => 
    new Promies((resolve, reject) =>
        fetch(url)
            .then(res => res.json())
            .then(json => resolve(json))
            .catch(error => reject(error))
    )
getData('https://jsonplaceholder.typicode.com/todos')
    .then(data=> console.log(data))
    .catch(error => console.log(error.message))
```